﻿%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : etape18.tex
% 	Modif : jeu. 23 avril 2020 00:23
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titrevelo{e}{Fougères}
Le ciel est très menaçant le matin du 21 juin.
Il doit faire beau dans toute la France, mais ici, c'est la Bretagne, le ciel est là pour le rappeler.
Le départ ne se fera pas sous une vraie pluie, mais il y a quand même du crachin.
La route est simple à trouver, surtout avec de bonnes explications.

Il est dommage que le climat breton soit si nuageux, le paysage est vraiment beau.

\maphoto{nuages}

Le but est de commencer par longer la nationale 24, ne surtout pas la prendre, mais prendre la petite route qui la longe.
De Baud à Locminé, la route est éloignée de la nationale, c'est bien, c'est plus reposant.
Ce qui était tant redouté depuis le départ est arrivé, c'est parti, il pleut vraiment.
L'appareil photo n'étant toujours pas étanche, il sera très peu utilisable.

La route continue sous la pluie.
La seule préoccupation est limitée à la pluie.
La forêt de Lanoué est belle, mais sous la pluie, elle est moins agréable.
Vu l'averse, il a beau s'arrêter de pleuvoir, il va falloir toute la journée pour que les vêtements soient secs.
Pour les chaussures, elles ne pourront pas sécher avant cette nuit, à condition d'avoir du papier journal à mettre dedans.

Il n'est pas vraiment envisageable de changer de vêtements tant que les risques de pluie sont importants.
Sinon, il ne restera plus de vêtements secs.
Pour l'instant, les vêtements commencent à être moins trempés, il est possible d'essayer d'entrer dans un restaurant.
Même en se séchant le plus possible avant le repas, il y a une grosse flaque d'eau sous la chaise après le repas.
Il est possible de repartir, le ventre plein, mais les vêtements humides.

Un peu après Mauron, la route coupe la forêt de Paimpont.

\begin{pausecourte}
	Pour ceux qui ne le savent pas, la forêt de Paimpont est la forêt de Brocéliande.
	C'est la forêt dans laquelle se sont déroulées quelques histoires du cycle Arthurien.

	Le roi Arthur est un chef de guerre Celte, peut-être historique, ayant ralenti l'invasion Saxonne en Bretagne insulaire à la fin de l'empire Romain.
	Sur son histoire se sont greffées plusieurs légendes et personnages de la mythologie celte qui lui sont largement antérieurs.
	Ensuite, d'autres auteurs sont venus enrichir ces textes, en les christianisant.

	En France, la tradition orale a conservé longtemps ces récits en Bretagne avant d'être écrits et popularisés par le roman inachevé de Chrétien de Troyes.
	D'autres auteurs Français ont continué ce roman sur le roi Arthur et ses chevaliers de la table ronde.
	La forêt de Brocéliande a donc gagné plus d'importance qu'elle n'en avait dans la tradition originale galloise.

	Si le roi Arthur y est venu dans certaines aventures, il est très peu probable que le personnage historique, s'il a existé, y soit venu.
\end{pausecourte}

De l'autre côté de la forêt de Paimpont, c'est le camp de Coëtquidan.
C'est là que j'ai effectué les premiers mois de mon service militaire.
L'ambiance était largement meilleure qu'au camp de Meucon.
Mes trois jours se sont aussi faits à Rennes, mes souvenirs de Bretagne sont très liés à l'armée, même si j'étais allé plusieurs fois en Bretagne dans mon enfance.

L'arrivée sur Rennes n'est pas des plus agréables.
D'après la carte, c'est une petite route qui contourne la ville.
En fait, il y a beaucoup de circulation sur cette petite route.
Il n'y a rien pour les vélos par ici.
Il y aurait bien une piste cyclable, mais elle ne mène pas au bon endroit.

Il est enfin possible de quitter cette route pour retrouver du calme.
Connaissant quelqu'un qui habite Laval, la question de savoir par où passer se pose, le détour n'étant pas énorme.
Il est possible d'arriver à Laval ce soir, mais il sera tard, et le détour est très vite oublié.
Jusqu'à Liffré, la route est petite et fait beaucoup de détours.

Dans Liffré, un problème qui n'était pas vraiment important commence à devenir urgent.
Depuis ce matin, il n'est pas possible de se procurer une carte Michelin de l'Orne.
Ici, c'est encore la Bretagne, le reste du monde ne les intéresse pas.
Pour l'instant, ce n'est pas un vrai problème, étant dans L'Ille-et-Vilaine, la carte détaillée va jusqu'à Fougères.
C'est ensuite que le problème deviendra urgent.

La petite route longe la nationale jusqu'à Fougères.
Avec ses \Unite{200}{kilomètres}, la journée n'était pas très longue.
Mais elle était bien humide, il est important de dormir dans un hôtel pour permettre aux vêtements et aux chaussures de sécher.

La soirée sera relativement animée~: c'est la fête de la musique.
Mais après une bonne douche et un bon repas, il est tard et les animations de la ville ne seront pas assez attrayantes pour vaincre la fatigue.
La personne faisant des reprises sous la fenêtre n'étant pas fabuleuse, la musique sera écoutée au casque avant de dormir.
%end-include
